\section{Poštovní}

\thispagestyle{empty}

\begin{multicols}{2}

\begin{verse}

Mezi námi dvěma i pohledy už váznou,\\
včera jsem o tobě dlouho snil,\\
ráno vstanu a schránku zas prázdnou mám,\\
i když pošťák už tu dávno byl.

Když jsem tě prvně viděl, to byl pocit, jak když letím,\\
šel jsem hned domů dopis psát.\\
A potom zpátky. Máte jen do pěti.\\
Ještě ho musím odeslat.

Telegramy, složenky hlava z toho šílí,\\
dopisy a účtenky chci být s tebou chvíli,\\
a tenhleten koresponďák připočítej k tomu,\\
doručenou zásilku vezmu ti hned domů.

Stihnul jsem to přesně za pět minut dvanáct,\\
na okénko zaťukal.\\
Nad levou kapsou máš, že jmenuješ se Jana,\\
tak jsem ti ten dopis dal.

A ty jsi řekla: „Je v tom malá potíž. \\
Ten dopis nemá adresu.“\\
A já na to: „To je schválně, totiž,\\
domů ti ho sám zanesu.“

Telegramy, složenky hlava z toho šílí,\\
dopisy a účtenky chci být s tebou chvíli,\\
a tenhleten koresponďák připočítej k tomu,\\
doručenou zásilku vezmu ti hned domů.

\columnbreak

Pak jsem tě domů prvně doprovázel,\\
a potom skoro každý den.\\
Večer jsme spolu pluli v mléčné dráze,\\
tak to šlo týden za týdnem.

Jednou jsem tě zase před poštou čekal,\\
bylo to v pátek, co já vím,\\
čas rychle plynul, tak jako plyne řeka,\\
a ty jsi zatím byla s ním.

Rozchody a zklamání, tak to přece bývá,\\
stojím pořád před poštou a pomalu se stmívá.\\
Lidi chodí na noční a oči města svítí,\\
osud chystá sítě a všechny nás v nich chytí.

Mezi námi dvěma teď i pohledy váznou,\\
včera jsem večer dlouho pil,\\
ráno vstanu a v hlavě vzduchoprázdno\\
mám $\ldots{}$ 
\end{verse}

\end{multicols}
