\section*{Jaroslava}
\addcontentsline{toc}{section}{Jaroslava}
\begin{verse}
Vzali z Prahy Jaroslavu\\
chutnat burčák na Moravu.\\
Po dvou litrech běží polem,\\
letí to z ní horem dolem.\\
Příště radši na Šumavu.
\end{verse}

\section*{Patricie}
\addcontentsline{toc}{section}{Patricie}
\begin{verse}
Moje dívka Patricie\\
pozvala mě na Pašije\\
od Sebastiana Bacha.\\
Říká přítel: \uv{Dej si bacha,\\
asi na tě něco šije.}
\end{verse}

\section*{Radomír}
\addcontentsline{toc}{section}{Radomír}
\begin{verse}
Vloni sedlák Radomír\\
pozoroval vzdušný vír.\\
Stalo se z něj tornádo,\\
vletělo mu na stádo.\\
Vzalo ovce, mléko, sýr.
\end{verse}

\section*{Radomíra}
\addcontentsline{toc}{section}{Radomíra}
\begin{verse}
Moje známá Radomíra\\
třista let už neumírá.\\
Proč? To klidně řeknu ti.\\
Tamto dávné kousnutí\\
bylo nejspíš od upíra.
\end{verse}

\section*{Prokop}
\addcontentsline{toc}{section}{Prokop}
\begin{verse}
Před útokem vojín Prokop\\
dostal úkol kopat okop.\\
Polním rýčkem rychle ryje,\\
už ho vítá Austrálie,\\
tam ho střela nezabije.
\end{verse}

\section*{Cyril a Metoděj}
\addcontentsline{toc}{section}{Cyril a Metoděj}
\begin{verse}
Zavolali Metoděje:\\
\uv{Lidé žijí bez naděje,\\
kolem čpí tu oheň, síra,\\
třeba je nám nová víra.}\\
Cyril se už jenom směje.
\end{verse}

\section*{Jan Hus}
\addcontentsline{toc}{section}{Jan Hus}
\begin{verse}
Provokatér, tenhle Hus,\\
dosti drzý na můj vkus.\\
Boháč, chudák, že jim rovno?\\
Na to říkám: \uv{Leda hovno.\\
Spalte ho jak papyrus!}
\end{verse}

\section*{Bohuslava}
\addcontentsline{toc}{section}{Bohuslava}
\begin{verse}
Praví se, že Bohuslava,\\
je prý jaksi \uv{stěhovavá}.\\
Mění byty, domy, pány,\\
když jsou zdroje vyčerpány.\\
Bába jedna nenechavá.
\end{verse}

\section*{Nora}
\addcontentsline{toc}{section}{Nora}
\begin{verse}
Říkala nám tuhle Nora,\\
že má šéfa diktátora.\\
Málo prý s ní žertuje,\\
dopisy když diktuje.\\
Ty jsou samá katafora.
\end{verse}    

\section*{Drahoslava}
\addcontentsline{toc}{section}{Drahoslava}
\begin{verse}
Domovnice Drahoslava,\\
to je hydra šestihlavá.\\
Jak jen jí to přijde vhod,\\
otravuje celý vchod\\
jedovatým smradem sava.
\end{verse}

\section*{Drahuše}
\addcontentsline{toc}{section}{Drahuše}
\begin{verse}
Dnes má svátek Drahuše\\
zítra zase Libuše.\\
Když se sejdou, holky zlaté,\\
melou páté přes deváté.\\
Promluvím jim do duše.
\end{verse}    

\section*{Libuše}
\addcontentsline{toc}{section}{Libuše}
\begin{verse}
Dnes má svátek Libuše\\
včera měla Drahuše.\\
Dneska opět, baby klaté,\\
melou deváté přes páté.\\
Vemu na ně obušek.
\end{verse}    

\section*{Amálie}
\addcontentsline{toc}{section}{Amálie}
\begin{verse}
Volá domů Amálie,\\
že tu Teslu nedobije.\\
Každý se s tím děsně šontá,\\
u chargerů je dlouhá fronta.\\
Asi tady přes noc shnije.
\end{verse}    

\section*{Helga}
\addcontentsline{toc}{section}{Helga}
\begin{verse}
Zmínil jsem se svojí Helze,\\
ať se zkusí rovnat Elze.\\
Třeba zhubne o kil pár?\\
Dostal jsem ji na solar.\\
Ucedila: \uv{Tak to nelze!}
\end{verse} 
   
\section*{Olga}
\addcontentsline{toc}{section}{Olga}
\begin{verse}
Já Vám píšu, milá Olgo,\\
už jsem bez Vás \foreignlanguage{russian}{очень долго}.\\
Kdysi byl jsem společenský,\\
teď mne nudí cizí ženský.\\
\foreignlanguage{russian}{только Bас я люблю}. Lenský.
\end{verse}

\section*{Bořek}
\addcontentsline{toc}{section}{Bořek}
\begin{verse}
S tajemstvím svěřil se Bořek,\\
já jsem ho v hospodě prořek'.\\
On mi pak na celý pajzl\\
do tváře vmetl: \uv{Jsi hajzl}.\\
Do domu pustil mi tchoře.
\end{verse}    

\section*{Markéta}
\addcontentsline{toc}{section}{Markéta}
\begin{verse}
Kamarádka Markéta\\
chtěla volat do světa\\
z okna svoje tajná přání,\\
když tu na ni znenadání\\
spadla dolů roleta.
\end{verse}    

\section*{Margot}
\addcontentsline{toc}{section}{Margot}
\begin{verse}
Zkoušela si takhle Margot\\
používat v Brně argot.\\
Neuspěla s pokecem,\\
mluvili tam hantecem --\\
bere glajze Oltecem.
\end{verse}    

\section*{Karolína}
\addcontentsline{toc}{section}{Karolína}
\begin{verse}
Zvědavá je Karolína,\\
tak se dívá do včelína.\\
Venku už je včel snad roj,\\
ona křičí: \uv{Oj oj oj!}\\
Z dálky to je celkem hlína.
\end{verse}   
 
\section*{Jindřich}
\addcontentsline{toc}{section}{Jindřich}
\begin{verse}
Podívejte Jindřicha,\\
jak mu roste řeřicha.\\
Jednu lžičku na sušení,\\
druhou lžičku do pečení\\
a tu třetí do břicha.
\end{verse}    

\section*{Luboš}
\addcontentsline{toc}{section}{Luboš}
\begin{verse}
Zahlédl jsem Luboše\\
jak si leze po soše.\\
Historické hodnoty\\
ulpívají na boty.\\
Mám to teda kámoše.
\end{verse}    

\section*{Martina}
\addcontentsline{toc}{section}{Martina}
\begin{verse}
Líbí se mi Martina,\\
krásná jako květina.\\
Zatím na mě, v noci, ve dne,\\
ani jednou nepohlédne.\\
Marně zvu ji do kina.
\end{verse}    

\section*{Drahomír}
\addcontentsline{toc}{section}{Drahomír}
\begin{verse}
Tázal jsem se Drahomíra,\\
jak se chová černá díra?\\
\uv{Naláká tě na něžnosti,\\
za horizont událostí.\\
Potom už to hrozně svírá.}
\end{verse}    

\section*{Drahomíra}
\addcontentsline{toc}{section}{Drahomíra}
\begin{verse}
Metalistka Drahomíra\\
neví vůbec, co je míra.\\
Hned jak zpívá Ozzy,\\
vystrkuje kozy.\\
Taky snědla netopýra.
\end{verse}    

\section*{Čeněk}
\addcontentsline{toc}{section}{Čeněk}
\begin{verse}
Říkal nám v hospodě Čeněk,\\
se ženou měli sex v seně.\\
Ona mu do ucha vzdychala,\\
stébla jí nádherně píchala.\\
Dobře se zavděčil ženě.
\end{verse}    

\section*{Ilja}
\addcontentsline{toc}{section}{Ilja}
\begin{verse}
Chirurg z Chustu, doktor Ilja,\\
teď se vrátil od konzilja.\\
Primář na něj začal hrozně řvát -\\
v pacientce nechal hemostat.\\
Ohradil se: \uv{To něbyl ja}.
\end{verse}    

\section*{Vítězslav}
\addcontentsline{toc}{section}{Vítězslav}
\begin{verse}
Jednou barman Vítězslav,\\
vypil víc než stopět káv.\\
Teplota šla do oblak,\\
taky se mu zvednul tlak.\\
Připomínal autokláv.
\end{verse}    

\section*{Vítězslava}
\addcontentsline{toc}{section}{Vítězslava}
\begin{verse}
Moje milá Vítězslava,\\
v posteli je velmi hravá.\\
Hraje se mnou navečer:\\
\uv{Nezlobím se, člověče!\\
To se chlapům občas stává.}
\end{verse}    

\section*{Magdaléna}
\addcontentsline{toc}{section}{Magdaléna}
\begin{verse}
Když se koupe Magdaléna\\
z vany všude stříká pěna.\\
A když se pak utírá,\\
pokaždé mě nasírá,\\
že je zase vlhká stěna.
\end{verse}    

\section*{Magda}
\addcontentsline{toc}{section}{Magda}
\begin{verse}
Vyzvídám od ženy Magdy\\
proč se strojí, líčí, nakdy?\\
Odpovídá od zrcadla,\\
že jdem večer do divadla.\\
Nálada mi právě zvadla.
\end{verse}    

\section*{Libor}
\addcontentsline{toc}{section}{Libor}
\begin{verse}
Tehdy jsme si s Liborem\\
dali řízek s bramborem.\\
Jakýsi byl zvětralý,\\
oba jsme se posrali\\
před národním výborem.
\end{verse}    

\section*{Kristýna}
\addcontentsline{toc}{section}{Kristýna}
\begin{verse}
Otvírá mi Kristýna,\\
potom světlo zhasíná.\\
Když si lehne na podušky,\\
hned si beru půlku hrušky,\\
co jí spadla do klína.
\end{verse}    

\section*{Jakub}
\addcontentsline{toc}{section}{Jakub}
\begin{verse}
Hele, sleduj Jakuba,\\
z nosu loví holuba.\\
Na prstu mu uvízne,\\
se zájmem jej olízne.\\
Nestačí se vyklubat.
\end{verse}    

\section*{Anita}
\addcontentsline{toc}{section}{Anita}
\begin{verse}
Chvíli zpátky Anitu,\\
přepad' záchvat na bytu.\\
Pomoci se možná nedožije --\\
přijeli sem bidet, baterie.\\
Kdo volal tu sanitu?
\end{verse}    

\section*{Anna}
\addcontentsline{toc}{section}{Anna}
\begin{verse}
Co se divíš, že má Anna\\
pořádně je nafoukaná?\\
Jak víš, láska nosí klam\\
a tak s Annou žiju sám.\\
Věrnost z gumy udělaná.
\end{verse}    

\section*{Věroslav}
\addcontentsline{toc}{section}{Věroslav}
\begin{verse}
To se bavil Věroslav,\\
jak pes zuří: "Haf, haf, haf."\\
Ten pak v rohu podlez' plot,\\
zakous' se mu do kalhot:\\
\uv{Vrr raf rafy rafy raf}.
\end{verse}    

\section*{Alina}
\addcontentsline{toc}{section}{Alina}
\begin{verse}
Rozplývá se Alina,\\
v Brně kvete kalina.\\
Krásy květů v duši hřejí.\\
Pak vstoupila do kolejí -\\
přejela ji šalina.
\end{verse}    

\section*{Viktor}
\addcontentsline{toc}{section}{Viktor}
\begin{verse}
Zaskočila Viktora\\
otevřená prostora.\\
Strach ho rafnul jako divá zmije.\\
Diagnóza? Agorafobie\\
nebo divná letora!
\end{verse}    

\section*{Marta}
\addcontentsline{toc}{section}{Marta}
\begin{verse}
Přisedla si ke mně Marta,\\
hned mi v pokeru přišla karta.\\
Potom jsme si svoje štěstí\\
užili až do sytosti.\\
A teď platím na caparta.
\end{verse}    

\section*{Bořivoj}
\addcontentsline{toc}{section}{Bořivoj}
\begin{verse}
Rozhodl se Bořivoj\\
naučit se na hoboj.\\
Cvičil ve dne, cvičil v noci,\\
procvičil se do nemoci.\\
Pojďme za ním na pokoj.
\end{verse}    

\section*{Ignác}
\addcontentsline{toc}{section}{Ignác}
\begin{verse}
Vidíme vrchního Ignáce,\\
jak hbitě pobíhá po place.\\
A pak v jedné krátké chvíli,\\
jeden z hostů, podnapilý,\\
vyzvracel se mu do táce.
\end{verse}    
