\section*{Nataša}
\addcontentsline{toc}{section}{Nataša}
%\subsection*{Nataša}
\begin{verse}
Dneska k naší Nataši\\
dorazili Valaši.\\
Jak jen dali dolů krpce,\\
povzdechla si Natka trpce:\\
\uv{Je to tu jak v salaši.}
\end{verse}

\section*{Ivo}
\addcontentsline{toc}{section}{Ivo}
\begin{verse}
Anesteziolog Ivo,\\
dává pacientům pivo.\\
Byť se často probudí,\\
chirurg se pak nenudí,\\
na sále je super živo.
\end{verse}

\section*{Zbyšek}
\addcontentsline{toc}{section}{Zbyšek}
\begin{verse}
Chtěl si včera soused Zbyšek\\
uvařiti guláš z lišek.\\
Nasbírat se nedaly,\\
škrábaly a kousaly.\\
Šel si lehnout s větrem v břiše.
\end{verse}

\section*{Monika}
\addcontentsline{toc}{section}{Monika}
\begin{verse}
Na rande jsem Moniku\\
vzal na párek v rohlíku.\\
Řekla: \uv{To je asi fejk?\\
Čekala jsem nejmíň stejk!\\
A že budeš v balíku!}
\end{verse}

\section*{Emil}
\addcontentsline{toc}{section}{Emil}
\begin{verse}
Přijel strejda Emil\\
až z dalekých Semil.\\
Velcí nebo malí,\\
všichni rozpoznali,\\
že se dlouho nemyl.	
\end{verse}

\section*{Vladimíra}
\addcontentsline{toc}{section}{Vladimíra}
\begin{verse}
Když jde kolem Vladimíra\\
moje srdce divně svírá,\\
ve spáncích mi buší\\
taky rudnou uši.\\
Ona na to: \uv{Co tak zíráš?}
\end{verse}

\section*{Vanesa}
\addcontentsline{toc}{section}{Vanesa}
\begin{verse}
Na parníku Vanesa\\
roní slzy, neplesá.\\
Škoda je té milé krásky,\\
která z přenešťastné lásky\\
skočila do kolesa.	
\end{verse}

\section*{Jana}
\addcontentsline{toc}{section}{Jana}
\begin{verse}
Četls \uv{Komu zvoní hrana?},\\
ptá se jednou v noci Jana.\\
Odpovídám: \uv{V této době,\\
možná právě zvoní tobě.}\\
Copak má mě za burana?
\end{verse}

\section*{Viola}
\addcontentsline{toc}{section}{Viola}
\begin{verse}
Vyčítá mi Viola, \\
že jsem jako mrtvola.\\
I když doma chodí nahá,\\
je to celé marná snaha.\\
Chce si pozvat gigola.	
\end{verse}

\section*{Filip}
\addcontentsline{toc}{section}{Filip}
\begin{verse}
V rybníce se koupal Filip,\\
když se na něj kdosi přilíp'.\\
Zatahal jej za slipy\\
značky Pietro Filipi:\\
\uv{Proč bychom si neužili?}	
\end{verse}

\section*{Valdemar}
\addcontentsline{toc}{section}{Valdemar}
\begin{verse}
Před pár týdny Valdemara\\
pokousala v zoo mara.\\
Kdyby chápal svět, stav věcí,\\
nešel by tak blízko kleci.\\
Nebyl by dnes za lazara.
\end{verse}

\section*{Vilém}
\addcontentsline{toc}{section}{Vilém}
\begin{verse}
Potkal jsem dnes Viléma,\\
prý má těžké diléma.\\
Svoji práci diplomovou\\
má mít aspoň stostránkovou.\\
Neví, co vzít za téma.	
\end{verse}

\section*{Maxmilián}
\addcontentsline{toc}{section}{Maxmilián}
\begin{verse}
Míval jsem gejfrenda Maxmiliána\\
ladíval klavíry, fortepiána.\\
Kam jen přišel, tam se choval\\
a jen mírně temperoval.\\
K večeru, k půlnoci, někdy do rána.	
\end{verse}

\section*{Maxim}
\addcontentsline{toc}{section}{Maxim}
\begin{verse}
Zeptal jsem se Maxima\\
co Kantova maxima?\\
Promnul vousy, tak jako vždycky,\\
a pak řekl kategoricky:\\
\uv{Neser s řečma mravníma!}
\end{verse}

\section*{Ferdinand}
\addcontentsline{toc}{section}{Ferdinand}
\begin{verse}
Můj spolužák Ferdinand,\\
ten plete si \textsc{or} a \textsc{and}.\\
\uv{\textsc{and} je ,a' a \textsc{or} je ,nebo'.\\
Co jen, kámo, bude s tebou?\\
Jsi strašlivý diletant!}
\end{verse}

\section*{Kamila}
\addcontentsline{toc}{section}{Kamila}
\begin{verse}
Dneska vztek má Kamila,\\
téměř by mě zabila:\\
\uv{Zase trencle na zemi,\\
bože, to snad zdá se mi!\\
Mám já doma debila!}
\end{verse}
